# Описание

Реализовано на webthreads. Каждая задача запускается в своем треде. Общение с главным процессом идет посредством передачи сериализованных сообщений.

Прямое выполнение кода в треде запрещено, так же как и require. Для реализации этой функциональности использовал webpack - который резолвит все require на этапе подготовки треда к работе, в результате получается один большой файл со всеми зависимостями. Для создателя скрипта все прозрачно.

Можно реализовать поддержку whitelist для модулей - просто собирать скрипты вебпаком в отдельном проекте с нужными node_modules.

Для эмуляции синхронного выполнения подключил generators(yield и библиотека co).

Для логирования подключил winston. Все сообщения из воркеров перехватываются(даже обращения к console.log/console.error) и посылаются главному потоку, который форматирует их с указанием номера треда.

Запросы к http реализованы через посылку сообщений в главный поток(src/utils/custom-function.js#callHttp), аналогично можно реализовать работу с файловой системой.

Работа со статусами и обработка ошибок - главный тред не может узнать, активен ли сейчас тред, эта задача ложится на дочерние треды. В принципе можно скрыть эту обработку от пользователей(создателей скриптов), текстовым оборачиванием их кода в try/catch и явную обработку ошибок. Но в примере, это реализовано в самом скрипте.

Главный файл - server.js

В случае ошибки - ложится только тред в котором она произошла

В случае переполнения памяти - ложится все, нужно будет поставить внешний супервизор + можно делать message.acknowledge() только после реального выполнения задачи(но тогда могут быть проблемы с side-effects, думаю можно решить при помощи генераторов - уже отправленые запросы не будут посылаться второй раз, будем автоматически трекать позиции выполнения в коде).

# Запуск

1. npm install
2. node src/server.js(пока так, потому что пути к скриптам определяются от директории проекта)
3. node src/benchmark.js - пушит 100 задач в очередь

На порту 3000 доступен вебсервер со списком задач, их статусом и прогрессом выполнения.

# Библиотеки
 
- "co" - для yield в воркерах и самом врапере
- "express" - для веб сервера с результатами(доступен не 3000 порту)
- "mongoose" - для хранения списка задача со статусами и прогрессом
- "swig" - simple templating
- "webpack" - для компиляции кода воркера в один файл со всеми зависимостями(webworder разрешает только делать eval)
- "webworker-threads" - реализация webworker интферфейса на системных тредах
- "winston" - логирование

# TODO

1. Обработка ошибок в тредах не очень - не пишет саму ошибку, можно сделать синхронную версию для отладки скриптов в процессе написания. Заливать уже на многопоточную версию.
2. Загружать код воркера из файла(получим line number коректную)
3. Кешировать результаты работы webpack для скриптов
4. Binary serialization https://www.npmjs.com/package/pson
5. Можно вынести заворачивание в *co* на верхний уровень(из пользовательского скрипта) и обрабатывать ошибки и результаты с root программы. Тогда пользователи будут просто писать последовательные программы с yield для асинхронных вещей.
6. Admin interface(списки задач etc) - лучше делать на метеоре. Тем более что для трекинга задач уже используется mongodb, что позволит легко интегрировать метеоровские реактивные view.
7. Pause tasks consumption when exceed maximum number of concurrent workers(usually CPU * 2)
